\newpage
\section{Strommessung}
	\label{sec. Strommessung}
	Der Stromfluss durch die Batterie ist eine Basisgröße für das Batteriemanagement.
	Während des Lade- und Entladevorgangs fließt der Strom durch die Batterie. 
	Der zu- oder abfließender Strom über der Zeit steht in Relation zu gespeicherter oder abgegebeners Energie sowie zur Batteriekapazität.
	Die Strommesswerte werden gespeichert und für die Batteriepackanalyse verwendet.
	Die Strommesseinheit unterscheidet zwischen Lade- und Entladevorgang, was ein Kriterium für das \ac{bms} ist und in Kap. \ref{Kap: Implementierung} beschrieben wurde.
	Die Messung erfolgt auch in extremen Fällen wie dem Auftreten eines Kurzschlusses. Das Sicherheitssystem kann durch die Strommessung die Strommenge, die die Batterie belastet, überwachen. 
	
	Der Stromfluss wird von der \ac{bcu} überwacht, bezogen auf Zellenwerte und Balancing wird der Strom durch die Kommunikation zwischen \ac{bcu} und \acl{wr} angepasst. Der Sollwert des Stromes wird an das Sicherheitssystem weitergegeben. Falls die Sollwert nicht dem Ist-wert entspricht, wird das System aufgrund des Fehlers abgeschaltet.
	
	Die Strommessung für das \ac{bms} wird mit der Strommesseinheit der Isabellenhütte (Model: IVT-S) realisiert und steht zur Globalstrommessung zwischen Batterien und \acl{wr} (Abbildung \ref{GessamtStrukturAufbau}) zur Verfügung. Diese Strommesseinheit ist ein Hochpräzisionssystem und für industrielle Gleichstromanwendungen entwickelt. Es ist sehr flexibel und misst eine Stromhöhe von bis zu $\pm 2500A$ mittels eines 16-bit \ac{adc}. Es besitzt folgende Anschlüsse (Abb. \ref{abb. isabellen_hutte})
	
	%TODO(Messunsicherhet - Wolfrum ist Messtechniker!!!!!!!!!)
	\begin{itemize}
		\item einen Stromanschluss
		\item drei Anschlüsse für mehr Optionen in der Spannungsmessung 
	\end{itemize}
	um die Batteriespannung an drei Punkten zu messen. Die Kommunikation ist mittels \ac{can} 2.0a Interface \cite[S.1]{isa_ivt-s} realisiert. Der Sensor kommuniziert mit dem Sicherheitssystem und der \ac{bcu}.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.7]{Bilder/isa/isa_verbindungen.pdf}
		\caption{Verschaltung der Strom- und Spannungsmessung der Isabellenhütte IVT-S. Entnommen aus \cite[S. 10]{isa_ivt-s}}
		\label{abb. isabellen_hutte}
	\end{figure}

	Die Strommesseinheit IVT-S misst Strom und Spannung in fest vorinstallierten Zeitabschnitten, wodurch sich Fehler bei ausbleibenden Werten detektieren lassen. 
	
	